### Hösten 2016 tar vi åter in nya studenter till vårt populära program Programvaruteknik vid Mittuniversitetet i Östersund. Nytt är att du kan läsa programmet på Campus i Östersund eller på distans! Fokus i programmet är att kunna bygga olika typer av applikationer för Webben, din dator eller för din smartphone. Mobilitet, distansoberoende, webbtjänster och cloud computing ökar i betydelse och där är vi med! Genom att läsa programmet skaffar du dig en gedigen universitetsutbildning som ger dig verktygen att vara med att forma den digitala framtiden.

Utbildningen erbjuder dig en språngbräda till ett arbete inom IT-branschen. Med modern teknik och metodik lär du dig design och implementering av mjukvara för system som kan bestå av såväl servrar, persondatorer/laptops som mobiler och plattor. Programmet har utvecklats i samarbete med IT-företag. För att läsa programmet på distans behöver du en bra internetuppkoppling, ett headset och en webbkamera för att kunna kommunicera Mötena är alltså virtuella och du behöver inte förflytta dig till oss i Östersund.

Utbildningen erbjuder dig en språngbräda till ett arbete inom IT-branschen. Med modern teknik och metodik lär du dig design och implementering av mjukvara för system som kan bestå av såväl servrar, persondatorer/laptops som mobiler och plattor. Programmet har utvecklats i samarbete med IT-företagen i regionen. För att läsa programmet på distans behöver du en bra internetuppkoppling, ett headset och en webbkamera för att kunna kommunicera. Mötena är alltså virtuella och du behöver inte förflytta dig till oss i Östersund.

Läser du på campus har du naturligtvis tillgång till allt distansmaterial utöver alla aktiviteterna på plats i vår egen labbsal. Nytt för i år är helt nya lokaler på första våningen med eget klassrum/labbsal. Vi delar pentry, soffa och studiehörna med Informatik-gänget. De är ju helt underlägsna oss i programmering men det får väl gå ändå:)
Det första året innehåller nödvändiga grundkurser som ska leda fram till en gedigen kompetens inom området objektorienterad programmering. Det andra året ägnas åt olika aspekter av utveckling för webben med kopplingar till databaser, överbryggning från C++ till Java samt tillämpningar inom området mobila enheter. Under utbildningen får du även arbeta i grupper med ett gemensamt ansvar för olika delar i kedjan från idé till färdig produkt.

Efter tre år kan du ta ut en kandidatexamen med datateknik som huvudämne och med inriktning mot programvaruteknik. Du kan alternativt ta ut en högskoleexamen med inriktning mot datateknik efter två år om du väljer att inte läsa det tredje året.

Under utbildningen kommer du mest att läsa kurser inom ämnesområdet datateknik. Ditt virtuella klassrum i de olika kurserna kommer att vara den webbaserade utbildningsplattformen Moodle. Där hittar du allt kursmaterial och där kommunicerar du med lärare och dina medstudenter på kurserna. För det mesta görs också prov och redovisningar via webben.

Våra kurser innehåller, förutom teori, en stor mängd praktiska uppgifter som ska utföras och redovisas. Ofta handlar det om programmeringsuppgifter som du ska lösa själv eller mindre projekt som du kan samarbeta med andra studenter om. Många av kurserna bygger vidare på tidigare kurser och på så vis fördjupas kunskaperna samtidigt som du tillämpar kunskaper från tidigare kurser. Eftersom allt kursmaterial kommer att finnas tillgängligt i Moodle kommer du inte att vara bunden att passa tider för föreläsningar mm. Däremot kommer redovisningar och prov att vara bundna till vissa tider.

## År 1

* Datavetenskaplig introkurs (LP1)
* Operativsystem introduktion med tillämpningar i Linux (LP1)
* Introduktion till programmering i C++ (LP2)
* Datakommunikation och nätverk med tillämpningar i Linux (LP2)
* Objektbaserad programmering i C++ (LP3)
* Diskret matematik för programmerare (LP3+4)
* Databaser, modellering och implementering (LP3+4)
* Objektorienterad programmering i C++ (LP4)
* Valbar kurs: Avancerad felprogrammering
    
***

## År 2

* Metoder och verktyg i mjukvaruprojekt (LP1)
* XML (LP1)
* Java för C++ programmerare (LP2)
* Webbprogrammering med HTML5, CSS3 och JavaScript (LP2)
* Designmönster med C++ (LP3)
* Webbprogrammering med PHP och PostgreSQL (LP3)
* Applikationsutveckling för Android (LP4)
* Säkerhet i mjukvara (LP4)
* Valbar kurs: Vattnets betydelse för sjöfarten

***

## År 3 

* Valbar kurs: Murphy's law i teori och praktik
* Presentation av ny teknik (LP1+2)
* Java Enterprise-utveckling med EE-standarden (LP1+2)
* Systemprogrammering i UNIX/Linux (LP1)
* Programmering med samtidighet och parallellism (LP2)
* Artificiell Intelligens för agenter (LP3)
* Tillämpad datateknik, mjukvaruprojekt (LP3)
* Sjävständigt arbete (LP4)

